<!-- 如果你只需要一个结果，且已知 \( a \) 和 \( \text{gcd}(a, b) \)，可以使用以下方法来求解一个 \( b \)：

1. 首先，因为 \( \text{gcd}(a, b) \) 是 \( a \) 和 \( b \) 的最大公约数，所以 \( b \) 必然是 \( a \) 的倍数。
2. 因为 \( \text{gcd}(a, b) \) 是 \( a \) 和 \( b \) 的最大公约数，所以 \( b \) 可以表示为 \( b = \text{gcd}(a, b) \times k \)，其中 \( k \) 是任意整数。
3. 因此， \( b = \text{gcd}(a, b) \times k \) 中的 \( k \) 可以选择为 \( \frac{a}{\text{gcd}(a, b)} \)。

所以一个可能的 \( b \) 是 \( b = \frac{a}{\text{gcd}(a, b)} \times \text{gcd}(a, b) \)。 -->
<!-- 
对，你是对的。\( a \) 不一定是 \( b \) 的倍数，因为 \( \text{gcd}(a, b) \) 是 \( a \) 和 \( b \) 的最大公约数，并不一定意味着 \( b \) 是 \( a \) 的倍数。

在这种情况下，如果你知道 \( a \) 和 \( \text{gcd}(a, b) \)，但不确定 \( a \) 是否为 \( b \) 的倍数，我们可以使用以下步骤来求解 \( b \)：

1. 计算 \( \frac{a}{\text{gcd}(a, b)} \)。
2. 将 \( \frac{a}{\text{gcd}(a, b)} \) 乘以 \( \text{gcd}(a, b) \)，得到 \( b \) 的一个可能值。

因此，一个可能的 \( b \) 是 \( b = \frac{a}{\text{gcd}(a, b)} \times \text{gcd}(a, b) \)。这里使用的假设是 \( \text{gcd}(a, b) \) 是 \( a \) 和 \( b \) 的最大公约数，且 \( a \) 和 \( \text{gcd}(a, b) \) 已知。 -->

理解了。在这种情况下，我们知道 \( a = 4 \) 且 \( \text{gcd}(a, b) = 2 \)，你希望找到一个 \( b = 26 \)。

给定 \( a = 4 \) 和 \( \text{gcd}(a, b) = 2 \)，我们可以用一个简单的等式来找到 \( b \)。

\( \text{gcd}(a, b) = 2 \) 意味着 \( b \) 是 \( a \) 的一个倍数，因为 \( \text{gcd}(a, b) \) 是 \( a \) 和 \( b \) 的最大公约数。要找到一个 \( b = 26 \)，我们需要考虑 \( a \) 与 \( b \) 之间的倍数关系。

在这种情况下，\( a = 4 \) 是 \( b = 26 \) 的约数。因此，\( b = 26 \) 可以通过 \( a = 4 \) 增加为 \( 26 \) 的倍数。

一个简单的方式是将 \( a \) 乘以 \( \frac{b}{a} \) 来得到 \( b \) 的值：

\( b = a \times \frac{b}{a} = 4 \times \frac{26}{4} = 26 \)

这样可以得到 \( b = 26 \) 并满足条件。
